# Лабораторная работа №6
### Выполнил студент ПИбд-41 Ахметов Тимур
### Тема: Нейронная сеть

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, pandas
* Запустить команду `main` из класса `main.py`

**Что делает программа**

Осуществляет обучение модели нейронной сети по варианту (MLPClassifier) для предсказания цен на нефть относительно страны и года.


### Результаты экспериментов
Score: 0.18181818181818182
MAPE: 0.28008894150516916

Варьируя параметры количества нейронов на слое `hidden_layer_sizes`, функции активации  `activation`, оптимизатора `solver` и количества итераций `max_iter` никаких результатов изменения работы модели замечено не было.
Виной всему недостаточное количество данных, так как всего на одну страну за период приходится всего 40 строк информации.
Согласно документации, `solver` с параметром `lbfgs` используется при небольшом количестве данных, но даже он не смог никак увеличить результат.

### Выводы

По итогу данной лабораторной работы были определены результы средней точности `score` равной 18,2% и средней абсолютной процентной ошибки `MAPE` равной 0,28.
Значения являются крайне неудовлетворительными, поэтому для решения поставленной задачи модель MLPClassifier не подходит.